%@Auteur:\url{www.bricamath.net}\par
Voici un programme de calcul:\par
\hfil\fbox{\begin{minipage}{0.9\linewidth}{\textsl{Choisir un nombre,
        prendre son double et ajouter 1. Multiplier le résultat par 3,
        ensuite soustraire le double du nombre de départ. Enfin,
        soustraire 3 au résultat précédent.}}\end{minipage}}\hfil{}
\begin{myenumerate}
\item Effectue ce programme de calcul en prenant 2 comme nombre de
  départ.
\item Effectue ce programme de calcul en prenant 5 comme nombre de
  départ.
\item Appelle $x$ le nombre de départ. Exprime le résultat final R en
  fonction de $x$.\\
  Développe et réduis l'expression trouvée.
\item D'après ton résultat précédent, que fait réellement ce programme
  de calcul ?
\end{myenumerate}